高樓價令人材流失，香港無晒香港人！！！

最恐怖係呢番話居然係東方日報講

講得出呢句話既人究竟有幾on9

講得幾啱 不如去外國or翻大陸發展

之前有個澳洲移民post開咗tg，個post慢慢都陸續有人成功技術移民，好多都係20中到30頭

有無個TG?

乜撚嘢叫香港人賣唔起香港樓?

咁邊個養150窮蝗？

別指望富蝗會咁做

個標題根本唔啱，係香港樓都買唔起，算咩人才，你覺係人才嘅人，但港共覺得唔係

政府要一個地方增值，有咩快得過直接有人拎錢落來住。要短時間有人才，有咩直接得過現成人才移民過來住。

香港樓價升到三萬元尺、五萬元尺、十萬元尺都好，港共政府都唔會真正認真處理，唔會理咩堅尼系數，樓價負擔指數……因為如果樓價真係升到五萬甚至十萬尺，即係話現實真係有一班為數不少嘅人覺得值得，而又係有能力成交到呢個價值嘅樓價，呢個係因果關係。

你覺得貴，唔代表無人買，只係比得起嘅人數已足夠不停推高樓價。

呢d係咩人？大陸十幾億人，貪官加國企民企個體户，仲有佢哋嘅親友，人數係幾何乘上去，你估下有幾多？
所以你會睇到新聞，有不知名大陸女人話一千萬樓好正常，唔貴。你可以話條女吹水，但年年學生派位，你又會睇到又有一班支那婦話係邊個校網買左一千幾百萬樓係心儀校網等派位，家陣仲有訪問到幾多香港人咁大口氣咁講出嚟，班蝗仲要唔係串串貢咁講，你哋睇下佢哋訪問，係好似成件事好正常，理所當然咁。

仲有喎，班人落來咩身份？上市公司主席、高層，仲有一大班大小貪屋企人，加埋加乘班公司主席、高層屋企人，剩係呢班有財有勢有名嘅蝗，你自己計下有幾多人？政府唔會停呢班人買樓投資㗎喎，有咩辦法樓價唔標住升？

政府班友心惗，你班窮鬼成Q日叫減貧滅窮，我要做幾 多吃力不討好嘅野，又研究時間又長又畀人拉布，仲要未必做得到。

仲有你班偽中產，咩醫生護士會計師，搵嗰幾萬蚊交少少税，又呢樣又嗰樣，咪又係買唔到樓。一陣又要咩真普選先解决到問題，你唔係為大陸添煩添亂， 直情係為我港共政府添煩添亂至真！

宜家放班大陸人湧落嚟，又有錢pump GDP, 又有「人才」匯聚香港，咁嘅package即時增值超英趕美勁過新加波啦，仲要認真花精神時間金錢，係望唔見嘅將來仲要唔知政策成唔成功，又要忍受你班廢柴港哩嘈喧巴閉！

你可能會話，搞到通脹咁高民不聊生，港共政府都要受。

比唔起就叫真係通脹，比得起錢嘅就無問題啦，香港得七百萬人，佢都唔知幾想一次過換血，換七百萬有錢有勢嘅蝗落嚟。 唔好唔記得我哋嘅貧窮委員會主席張建宗自己都有九層樓揸手。不過就算係咁，班港共高官係班有財有勢蝗面前什麼都不是……

咁你哋而家知做咩好地地搞河套區大灣區，你估真係純屬發展經濟做大個餅，一個地方無自由自治法治，我真係睇唔到長遠有咩創新搞到出嚟。

樓主玩咩人才，如果返到大陸，啲咩律師醫生嗰啲， 你接受唔到大陸嗰套政法系統同做事方法，一定唔夠上面班「專才」玩， 所以香港人注定喺香港同大陸都俾人淘汰邊緣化……